% Created 2022-05-21 Sat 12:22
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{placeins}
\usepackage{minted}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[letterpaper,margin=1in, top=.75in, bottom=.75in]{geometry}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[export]{adjustbox}
\author{Adam Salwowski}
\date{\today}
\title{Zadania warsztatowe}
\hypersetup{
 pdfauthor={Adam Salwowski},
 pdftitle={Zadania warsztatowe},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.3)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle

\section{Źródła wiedzy}
\label{sec:org194c7e1}
\begin{itemize}
\item internet --- głównie \href{https://openlabpro.com/guide/custom-character-lcd-pic/}{ta strona}
\item symulator
\item metoda prób i błędów --- głównie przy ustawieniu potencjometru
\end{itemize}
\section{Zmienne}
\label{sec:orgf1f5521}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=192,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
char player1[] = "Player1:   01:00";
char player2[] = "Player2:   01:00";
int przelacznik = 2;
int tmp;
\end{minted}
\caption{Zmienne globalne}
\end{listing}
\FloatBarrier
\begin{itemize}
\item \texttt{player1/2} --- listy \texttt{char}-ów, które zostają wyświetlane na wyświetlaczu LDC
\item \texttt{przelacznik} --- zmienna pomocnicza, pozwala przełączać pomiędzy trybami programu
\item \texttt{tmp} --- zmienna do potencjometru
\end{itemize}

\section{Funkcje}
\label{sec:orge93066c}
\subsection{\texttt{reset}}
\label{sec:org693277f}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=197,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
void reset() {
  przelacznik = 2;
  player1[6] = '1';
  player1[7] = ':';
  player1[8] = ' ';
  player1[9] = ' ';
  player1[10] = ' ';
  player1[12] = '0';
  player1[13] = ':';
  player1[14] = '0';
  player1[15] = '0';

  player2[0] = 'P';
  player2[1] = 'l';
  player2[2] = 'a';
  player2[3] = 'y';
  player2[4] = 'e';
  player2[5] = 'r';
  player2[6] = '2';
  player2[7] = ':';
  player2[8] = ' ';
  player2[9] = ' ';
  player2[10] = ' ';
  player2[12] = '0';
  player2[13] = ':';
  player2[14] = '0';
  player2[15] = '0';
}
\end{minted}
\caption{Wypełnienie znakiem z opóźnieniem}
\end{listing}
\FloatBarrier
Funkcja przywracająca domyślne wartości zmiennym. \texttt{player1[0-5]} nie zostaje zresetowany, ponieważ program nie zmienia wartości na tych indeksach. \texttt{przelacznik} przyjmuje znowu wartośc \texttt{2}, co pozwala na manipulację czasu za pomocą potencjometu.
\subsection{\texttt{editTime}}
\label{sec:org8778c5a}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=227,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
  int value = 1;
  int c = player[i] - '0'; // konwertujemy chara na inta
  if (operacja)
    value = (c + value) % mod; // dodajemy wartosc
  else {
    if (c == 0)
      c = mod;
    value = (c - value) % mod; // odejmujemy
  }

  player[i] = value + '0'; // spowrotem konwertujemy inta na chara
}
\end{minted}
\caption{animacja}
\end{listing}
\FloatBarrier
Lekko zmieniona fukcja z \texttt{ćwiczenia 4}. Zamiast, jak w poprzedniej wersji, globalnej zmiennej \texttt{czas} na której przeprowadzaliśmy operacje, teraz otrzymujemy listę \texttt{char}-ów jako parametr \texttt{player}. Dzięki temu możemy użyć funkcji do edycji wartości obu list. Reszta funkcji zostaje taka sama.

\begin{quote}
\emph{Zmienna \texttt{value} oznacza, o ile będzie przeprowadzana inkrementacja czy dekrementacja. \texttt{c} natomiast przyjmuje wartość z listy o podanym indeksie, i zmienia jego typ z \texttt{char}-a na \texttt{int}-a.}

\emph{W zależności od wartości zmiennej \texttt{operacja} zachodzi modyfikacja zmiennej \texttt{value}. Przy odejmowaniu, gdy \texttt{c} równe jest \texttt{0}, należy przypisać zmiennej wartość \texttt{mod} by wartość się zapętliła.}

\emph{Na końcu, wartość \texttt{value} konwertujemy na typ \texttt{char} i przypisujemy w tę samo miejsce.} -- Ćwiczenie 4
\end{quote}
\subsection{\texttt{timeout}}
\label{sec:orgda0aec2}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=240,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
void timeout(char player[]) {
  przelacznik = 3;
  player1[6] = player[6];
  player1[7] = ' ';
  player1[8] = 'p';
  player1[9] = 'r';
  player1[10] = 'z';
  player1[11] = 'e';
  player1[12] = 'g';
  player1[13] = 'r';
  player1[14] = 'a';
  player1[15] = 'l';

  player2[0] = 'p';
  player2[1] = 'r';
  player2[2] = 'z';
  player2[3] = 'e';
  player2[4] = 'z';
  player2[5] = ' ';
  player2[6] = 'c';
  player2[7] = 'z';
  player2[8] = 'a';
  player2[9] = 's';
  player2[10] = ' ';
  player2[11] = ' ';
  player2[12] = ' ';
  player2[13] = ' ';
  player2[14] = ' ';
  player2[15] = ' ';
}
\end{minted}
\caption{Funkcja upłynięcia czasu}
\end{listing}
\FloatBarrier
Funkcja wywołuje się po upływie czasu przez któregokolwiek z graczy. Zmienna \texttt{przelacznik} zmienia wartość na taką, by nie uruchamiać innych trybów programu, także potencjometru. Zmienne \texttt{player1} i \texttt{player2} zostają zmodyfikowane, by poinformować który gracz przegrał przez upływ czasu. Do tego właśnie służy parametr \texttt{player}, z którego pobieramy numer gracza który przegrał.

\subsection{\texttt{countdown}}
\label{sec:org4b2764f}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=272,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
void countdown(char player[]) {
  if (player[15] == '0') {
    if (player[14] == '0') {
      if (player[12] == '0') {
        if (player[11] == '0') {
          timeout(player);
          return;
        }
        editTime(player, 11, 6, 0);
      }
      editTime(player, 12, 10, 0);
    }
    editTime(player, 14, 6, 0);
  }
  editTime(player, 15, 10, 0);
}
\end{minted}
\caption{Funkcja symulująca uruchomioną mikrofalę}
\end{listing}
\FloatBarrier

Ta sama funkcja co w \texttt{ćwiczeniu 4}. Z tą różnicą, że posiada parametr \texttt{player}, którą wykorzystuje do edycji czasu za pomocą \texttt{editTime}, czy zwrócenie informacji o przegramym funkcją \texttt{timeout}.

\begin{quote}
\emph{Funkcja dekrementuje wartości w tablicy \texttt{czas}. Jedności są dekrementowane z wartością \texttt{mod} równą \texttt{10}, a dziesiątki z \texttt{6}. Daje to efekt odliczania.}

\emph{Za pomocą \texttt{if}-ów sprawdzam, zaczynając od jedności sekund, i przechodząc dalej, czy którykolwiek \texttt{char} jest równy \texttt{0}. Jeśli tak to przechodzę głębiej i sprawdzam dalej. Jeśli wszystkie warunki się spełniły, oznacza to, że czas upłynął. Wartość zmiennej \texttt{przelacznik} zostaje zanegowana, \texttt{return;} wychodzi z funkcji nie edytując czasu.} -- Ćwiczenie 4
\end{quote}

\subsection{\texttt{potencjometr}}
\label{sec:org889d1c8}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=289,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
void potencjometr() {
  /* tmp=((unsigned int)adc(1) / 300); */
  tmp = adc(1) / 300;
  if (tmp == 0 || tmp == 2)
    tmp = 5 - tmp;
  player1[12] = tmp + '0';
  player2[12] = tmp + '0';
}
\end{minted}
\caption{Ustawia potencjometr}
\end{listing}
\FloatBarrier

Funkcja odpowiadająca za ustawienie czasów graczy za pomocą potencjometru. Wartość odczytaną przez funkcję \texttt{adc} dzielę przez \texttt{300}, co daje podzielenie obszaru na 3 rejony. Warunek \texttt{if} zmienia niechciane wartości na oczekiwane za pomocą odejmowania tych wartości od \texttt{5}. Dzięki temu otrzymujemy 3 wartości do wyboru: \texttt{1, 3, 5} za pomocą potencjometru. Przypisuję tę wartość do dwóch tablic \texttt{char}-ów graczy.
\section{\texttt{main}}
\label{sec:org794fe2f}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=316,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
lcd_cmd(L_L1); // Ustawienie karetki w pierwszej linii
lcd_str(player1);
lcd_cmd(L_L2); // Przej??ie do drugiej linii
lcd_str(player2);
\end{minted}
\caption[\texttt{string}]{Wyświetlenie \texttt{string}-ów na odpowiednich liniach}
\end{listing}
\FloatBarrier

\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=322,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
if (PORTBbits.RB3 == 0)
  przelacznik = 0;
else if (PORTBbits.RB5 == 0)
  przelacznik = 1;
// reset
else if (PORTBbits.RB1 == 0)
  reset();
\end{minted}
\caption[\texttt{RB}]{Przyciski \texttt{RB}}
\end{listing}
\FloatBarrier
Zmienne \texttt{RB3} i \texttt{RB5} przełączają pomiędzy odliczaniem czasu dla graczy. \texttt{RB1} resetuje wyświetlacz.

\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=329,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
else if (przelacznik == 0)
  countdown(player2);
else if (przelacznik == 1)
  countdown(player1);
else if (przelacznik == 2)
  potencjometr();
\end{minted}
\caption{Tryby}
\end{listing}
\FloatBarrier
Tutaj znajdują się tryby zarządzane zmienną \texttt{przelacznik}. Domyślna wartość \texttt{2}. Pozwala na manipulację czasu graczy potencjometrem. \texttt{RB3} i \texttt{RB5} zmieniają wartości \texttt{przelacznik}, co odpowiednio uruchamia \texttt{countdown} dla gracza.
\end{document}